# Тестовое задание для Fabrique
____
## Технологии
Данная работа использует следующие технологии:
* Java OpenJDK 17 версии, как основной язык программирования
* Фреймворк Spring Boot 2.6.4 версии вне зависимости от конкретного модуля
* Фреймворк Quartz, реализованный в Spring Boot Starter Quartz для отслживания и выполнения отложенных задач
* PostgreSQL как основную базу данных
* Библиотека Lombok Project для обеспечения простоты описания сущностей

[Полный список зависимостей в формате Maven pom.xml](pom.xml)

___

## Реализация
В предложенной работе осуществлен следующий сценарий работы программы:
* Сперва Spring Boot инициализирует DDL скрипт расположенный в classpath
* Затем запускается Spring Boot Jpa (Hibernate) и соединяет все объявленные в таблицу сущности
с классами, помеченными `@Table`
* Далее перед инициализацией основного рабочего цикла запускается Quartz, у него при старте создается триггер
на выполнение ежечасной задачи по добавлению в пул подходящих под условие старта рассылок
* На этом этапе программа готова к работе и ожидает запросы
* Запросы, предлагаемые к обработке программой описаны в файле спецификации [OpenApi](api.yaml)
* Каждый час программа будет делать запрос к бд, проверяя, нет ли доступных к выполнению на следующий час рассылок
* Рассылки запускаются на исполнение в двух случаях, если они подходят под условия выполнения при инициализции
и если они попадают в пул для выполнения при ежечасной проверке
* Каждая рассылка формирует и отправляет запрос на укзанный API

Дополнительные задачи, реализованные в программе:
* Для программы написаны Dockerfile и docker-compose скрипты
* По адресу /docs и / выдается страница с описанием [OpenApi](api.yaml) спцеификацией
* Также прогрммой предусмотрена валидация некоторых объектов, ввод данных для которых нуждатеся в обеспечении условия 
соответсвия конкретному паттерну
* Обработка ошибок
* Отправка сообщений с учетом локального времени, благодаря использовнию `OffsetDateTime` и хранению дат 
на основе типа данных PostgreSQL `timestamptz`

Дополнительные задачи, не реализованные в проекте, но имеющие место быть, исходя из моих навыков:
* Обеспечение тестирования с помощью Spring Boot Starter Test, JUnit Jupiter Api и TestContainers ([пример выполненного
тестирования](https://github.com/Kenyo-cell/card-transfer-service/tree/master/src/test/java/org/example))
* Обеспечение логирвоания с использование SLF4J на основе аннтоции Lombok Project
* Повторый запуск задач на основе мехнизма Quartz Misfire Instructions
* Реализация отправки статистики по Email с использованием Spring Boot Mail

___

## Запуск

Само приложение доступно по порту 8080, база данных по порту 5433

Для данного приложения предусмотрено несколько вариантов запуска:
1) Нативный с использованием Maven:
   * Вам необходимо изменить значения user, password и url в [файле конфигурации](src/main/resources/application.yml)
на собственные для своей базы данных и открыть порт 5433 для базы данных
   * Затем выполните команду `mvn clean spring-boot:run`
2) С использованием docker и docker-compose:
   * В этом случае сперва выполните `mvn package spring-boot:repackage`
   * Затем выполните команду `docker-compose up --build`

___

# Важно
В файлах Dockerfile и docker-compose предложена сборка и запуск образов на основе
контейнеров архитектуры arm64v8, перед запуском на своем компьютере убедитесь, что компьютер имеет 
подходящую архитектуру процессора, иначе замените имена образов на подходящие под **вашу** конфигурацию